### Multiple Choice Questions (MCQs)

1. *What does the presence of a tsconfig.json file indicate?*
    - A) The root of a JavaScript project
    - B) The root of a TypeScript project
    - C) The root of a JSON project
    - D) The root of an HTML project
    
    *Answer:* B) The root of a TypeScript project

2. *Which of the following properties is NOT part of a compilerOptions in tsconfig.json?*
    - A) module
    - B) preserveConstEnums
    - C) sourceMap
    - D) files
    
    *Answer:* D) files

3. *Which property in tsconfig.json specifies the list of files to be included in the compilation?*
    - A) include
    - B) files
    - C) exclude
    - D) modules
    
    *Answer:* B) files

4. *What is the default file extension for TypeScript files?*
    - A) .ts
    - B) .tsx
    - C) .js
    - D) .json
    
    *Answer:* A) .ts

5. *Which command is used to compile TypeScript code using tsconfig.json?*
    - A) tsc --compile
    - B) tsc --project
    - C) tsc --build
    - D) tsc --config
    
    *Answer:* B) tsc --project

6. *Which of the following JSON formats is correct for defining a string property?*
    - A) { 'name': 'Vipin' }
    - B) { "name": Vipin }
    - C) { "name": "Vipin" }
    - D) { name: "Vipin" }
    
    *Answer:* C) { "name": "Vipin" }

7. *How can you exclude certain files from being compiled in tsconfig.json?*
    - A) Using exclude property
    - B) Using omit property
    - C) Using ignore property
    - D) Using reject property
    
    *Answer:* A) Using exclude property

8. *What is the purpose of the sourceMap option in tsconfig.json?*
    - A) To include source maps in the output files
    - B) To exclude source maps from the output files
    - C) To compile TypeScript code faster
    - D) To generate minified JavaScript files
    
    *Answer:* A) To include source maps in the output files

9. *Which JSON key/value pair format is valid in JSON?*
    - A) { name: "Vipin" }
    - B) { "name": 'Vipin' }
    - C) { "name": "Vipin" }
    - D) { 'name': Vipin }
    
    *Answer:* C) { "name": "Vipin" }

10. *What does the noImplicitAny compiler option do?*
    - A) Allows variables to have any type implicitly
    - B) Disallows variables to have the any type implicitly
    - C) Implicitly converts all types to any
    - D) Disables implicit conversion to any type
    
    *Answer:* B) Disallows variables to have the any type implicitly

11. *What is the extension for a TypeScript declaration file?*
    - A) .ts
    - B) .d.ts
    - C) .tsx
    - D) .json
    
    *Answer:* B) .d.ts

12. *Which of the following is a valid tsconfig.json file property for specifying the root files?*
    - A) roots
    - B) files
    - C) rootFiles
    - D) mainFiles
    
    *Answer:* B) files

13. *What does the outFile compiler option do?*
    - A) Specifies the output directory
    - B) Specifies the name of the output file
    - C) Specifies the output format
    - D) Specifies the source map file
    
    *Answer:* B) Specifies the name of the output file

14. *Which of the following can be used to extend a base configuration in tsconfig.json?*
    - A) base
    - B) extends
    - C) inherit
    - D) super
    
    *Answer:* B) extends

15. *Which of the following TypeScript types does NOT exist?*
    - A) boolean
    - B) string
    - C) number
    - D) int
    
    *Answer:* D) int